// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question:
      "Urutan organisasi kehidupan dari terkecil ke terbesar yang benar adalah . . .",
    answer: "C. sel – jaringan – organ – sistem organ – organisme",
    options: [
      "A. sel – jaringan -sistem organ – organ – organisme",
      "B. sel – organ – jaringan – sistem organ – organisme",
      "C. sel – jaringan – organ – sistem organ – organisme",
      "D. sel – sistem organ – jaringan – organ -organisme",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Bagian terkecil dari makhluk hidup adalah . . .",
    answer: "A. sel",
    options: ["A. sel", "B. jaringan", "C. organ", "D. sistem organ"],
  },
  {
    numb: 3,
    question:
      "Sel tumbuhan dan sel hewan memiliki perbedaan walaupun secara umum organelnya sama. Perbedaannya antara lain . . .",
    answer: "A. sel tumbuhan memiliki kloroplas, sel hewan tidak",
    options: [
      "A. sel tumbuhan memiliki kloroplas, sel hewan tidak",
      "B. sel tumbuhan tidak memiliki kloroplas, sel hewan punya",
      "C. sel hewan mengandung selulosa, sel tumbuhan tidak",
      "D. sel hewan tidak memiliki membran inti, sel tumbuhanpunya",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "Berikut ini bagian dari sel yang dimiliki oleh hewan maupun tumbuhan adalah . . .",
    answer: "A. membran sel",
    options: [
      "A. membran sel",
      "B. kloroplas",
      "C. plastida",
      "D. dinding sel",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "Tubuh mahluk hidup tersusun oleh berbagai jenis jaringan sel. Jaringan terbentuk apabila . . .",
    answer: "B. beberapa sel mempunyai bentuk dan fungsi yang sama",
    options: [
      "A. beberapa sel mempunyai bentuk dan fungsi yang tidak sama",
      "B. beberapa sel mempunyai bentuk dan fungsi yang sama",
      "C. organisasi kehidupan yang paling kecil",
      "D. mahluk hidup tersebut bersel banyak",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "Mengapa tumbuhan berwarna hijau sedangkan kulit harimau berwarna coklat? Sel tumbuhan dan sel hewan memiliki perbedaan walaupun secara umum organelnya sama. Perbedaannya antara lain . . .",
    answer: "A. sel tumbuhan memiliki kloroplas, sel hewan tidak",
    options: [
      "A. sel tumbuhan memiliki kloroplas, sel hewan tidak",
      "B. sel tumbuhan tidak memiliki kloroplas, sel hewan punya",
      "C. sel hewan mengandung selulosa, sel tumbuhan tidak",
      "D. sel hewan tidak memiliki membrane inti, sel tumbuhan punya",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "Tubuh mahluk hidup tersusun oleh berbagai jenis jaringan sel. Jaringan terbentuk apabila . . .",
    answer: "B. beberapa sel mempunyai bentuk dan fungsi yang sama",
    options: [
      "A. beberapa sel mempunyai bentuk dan fungsi yang tidak sama",
      "B. beberapa sel mempunyai bentuk dan fungsi yang sama",
      "C. organisasi kehidupan yang paling kecil",
      "D. mahluk hidup tersebut bersel banyak",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Organel yang fungsinya untuk pernapasan sel adalah . . .",
    answer: "B. mitokondria",
    options: ["A. lisosom", "B. mitokondria", "C. badan golgi", "D. kloroplas"],
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "Struktur dasar sel dari yang terluar baik pada sel tumbuhan maupun sel hewan yaitu . . .",
    answer: "B. membran plasma, sitoplasma, dan inti",
    options: [
      "A. membran inti, sitoplasma, dan inti",
      "B. membran plasma, sitoplasma, dan inti",
      "C. sitoplasma, membran inti, dan organel",
      "D. inti, organel, sitoplasma",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "Manakah yang bisa Ananda cubit, batang tanaman atau kulit kucing? Sel tumbuhan lebih kuat dan lebih kaku dibanding sel hewan karena sel tumbuhan memiliki . . .",
    answer: "A. dinding sel",
    options: [
      "A. dinding sel",
      "B. membran sel",
      "C. seludang protein",
      "D. kapsid",
    ],
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
